**汉宜铁路**是[中国一条连接](../Page/中国.md "wikilink")[湖北省](../Page/湖北省.md "wikilink")[武汉市与](../Page/武汉市.md "wikilink")[宜昌市的铁路](../Page/宜昌市.md "wikilink")，是中国“中长期铁路网规划”中“[四纵四横](../Page/中国高速铁路#“四纵四横”客运专线.md "wikilink")”快速客运通道中[沪汉蓉快速客运通道的组成部分](../Page/沪汉蓉快速客运通道.md "wikilink")，一条以客运为主、兼顾货运的国铁I级电气化铁路干线。于2008年9月17日正式开工，2012年7月1日正式通车。

## 概述

汉宜铁路建于湖北省中西部的[江汉平原](../Page/江汉平原.md "wikilink"),全长291.83公里,东起[湖北省](../Page/湖北省.md "wikilink")[武汉市的](../Page/武汉市.md "wikilink")[汉口站](../Page/汉口站.md "wikilink")，经[汉川市](../Page/汉川市.md "wikilink")、[天门市](../Page/天门市.md "wikilink")、[仙桃市](../Page/仙桃市.md "wikilink")、[潜江市](../Page/潜江市.md "wikilink")、[荆州市](../Page/荆州市.md "wikilink")、[枝江市](../Page/枝江市.md "wikilink")、至宜昌市的[宜昌东站接轨](../Page/宜昌东站.md "wikilink")[宜万铁路](../Page/宜万铁路.md "wikilink")。由铁道部与湖北省共同投资建设，工程总投资额为237.6亿元，设计为国家I级双线电气化铁路，设计时速为200公里，预留250公里条件。

2010年6月24日，湖北省铁路办以鄂铁办函（2010）69号函发文，确定将汉宜铁路原“仙桃站”更名为汉宜铁路“天门南站”，并在仙桃市三伏潭镇增设仙桃西站。\[1\]
2011年10月28日全线送电试运行，2012年5月试运行，7月正式开通运营。\[2\]

## 路基沉降事件

2011年5月，因時任[中華人民共和國鐵道部部長](../Page/中華人民共和國鐵道部.md "wikilink")[盛光祖要求湖北汉宜铁路缩减开支](../Page/盛光祖.md "wikilink")，降低“桥隧比”，把本应使用高架桥的路段更改设计使用路基路面，导致该线路在2012年大面积出现路基沉降，直接影响日后线路的安全。\[3\]\[4\]

## 參考文獻

{{-}}

[Category:湖北省铁路](../Category/湖北省铁路.md "wikilink")
[Category:中国铁路线](../Category/中国铁路线.md "wikilink")
[Category:中国高速铁路线](../Category/中国高速铁路线.md "wikilink")
[Category:汉宜铁路](../Category/汉宜铁路.md "wikilink")
[Category:沪汉蓉客运专线](../Category/沪汉蓉客运专线.md "wikilink")
[Category:武汉铁路局](../Category/武汉铁路局.md "wikilink")
[Category:复线铁路](../Category/复线铁路.md "wikilink")
[Category:电气化铁路](../Category/电气化铁路.md "wikilink")

1.
2.  [中华铁道网
    <详解>汉宜铁路建设历程](http://www.chnrailway.com/news/20091119/200911191130434123767.shtml)
3.
4.